C朗：希望巴塞列隊我們表示致敬

在皇馬奪得世冠盃冠軍後，有關在接下去的國家打吡中，巴塞球員賽前該不該列隊向世冠盃冠軍皇馬致敬的問題再度「強行入鏡」。

事實上，在皇馬球員還在等著捧起世冠盃冠軍獎盃的時候，西班牙的體育論壇上相關的話題就已經成為了球迷熱議的焦點。

雖然向冠軍致敬看上去競技是競技層面表達的一種尊重，但鑒於皇馬和巴塞的特殊關係，問題並不局限於競技層面，而是在多個層面都會引發爭論。

西班牙《ABC報》認為，如果參考之前的例子，那麼正常的話巴塞不會向世冠盃冠軍皇馬致敬。賽季初，在皇馬獲得歐洲超級盃冠軍後，媒體上也出現了巴塞該不該在接下去的西班牙超級盃上向皇馬致敬的討論，球迷做了種種的猜測，而最後的結果是巴塞沒有在賽前列隊致敬歐洲超級盃冠軍。

巴塞球會表示，他們只會向一種冠軍列隊致敬，那就是巴塞也參加了的賽事的冠軍。而今季初的歐洲超級盃，巴塞沒有參加，現在的世冠盃，巴塞也沒有參與。不過，在巴塞2010年和2015年奪得世冠盃冠軍後，他們接下去的西甲對手維拉利爾和皇家畢迪斯，都曾在賽前列隊向巴塞致敬。

對於巴塞在國家打比中列隊向世冠盃冠軍皇馬致敬的可能，施丹在奪得獎盃後表示：「我們只考慮比賽本身。」而皇馬主席佩雷斯則表示：「我不知道他們會不會列隊致敬。但不致敬也不會降低我們冠軍的價值。我們必須要踢一場非常重要的比賽，世冠盃奪冠對國家打吡非常有利。」C.朗拿度表示：「我希望巴塞列隊我們表示致敬。」

加泰羅尼亞的《世界體育報》表示，今夏巴塞沒有在西班牙超級盃上向皇馬表示致敬，當時巴塞根本沒考慮致敬的可能。事實上上一次巴塞賽前列隊向皇馬致敬，還要追溯到2008年的國家打吡。雖然維拉利爾和貝迪斯當年也向世冠盃冠軍巴塞致敬，但皇馬拿這個對巴塞施壓，也不會產生影響。

《世界體育報》還指出，雖然皇馬是帶著世冠盃冠軍獎盃參加國家打吡的，但也忘了，屆時巴塞在西甲積分榜上可能領先皇馬多達11分（皇馬少賽1場），在這樣的情況下，對皇馬來說，最重要的還是獲得比賽勝利。如果巴塞和上季那樣獲得勝利，那施丹的球隊慶祝這個世冠盃冠軍獎盃又有什麼用？對皇馬來說，最好忘記要巴塞列隊致敬這件事，而巴塞也肯定不會列隊向皇馬致敬。

第日自己搞多幾個乜鳩超級世界勁爆冠軍盃，自己贏咗就叫蝗狗列隊

以後求撚其對皇狗之前個日搞個聽覺杯逼鳩皇馬列隊啦

列隊完比人炒5:0

贏咗個交
輸咗個格
值得咩

小器到

值，疤狗邊有格啫

都唔算細盃啦，當年J出血果六冠入面有份

不嬲都唔會咁做
點解依家又要人咁做?

呢樣真 巴塞不嬲都唔會咁做
不過，在巴塞2010年和2015年奪得世冠盃冠軍後，他們接下去的西甲對手維拉利爾和皇家畢迪斯，都曾在賽前列隊向巴塞致敬。

人地自己仆住要敬關巴塞撚事咩

又正依家隊巴狗用b隊都夠做
打落水狗打多兩錢重
抵巴狗有今日

Haters帶有色眼鏡睇人睇咩都有色架啦

2015年的時候，華倫西亞在主場梅斯塔利亞列隊歡迎當時的世冠盃冠軍皇馬入場，而15-16賽季的皇家畢迪斯在魯營也這樣歡迎過巴塞，2010年時候的維拉利爾在魯營也是如此。
今年年頭無致敬環節 因為俾牙朗係主場show金球獎
今年唔係主場仲要死敵就難講啲

你有冇見過其它球星會講呢d咁唔尊敬其他球隊的野？

你地列隊係對你尊敬 係bonus
有咩理由要指名人地一定要尊敬你？
老奉架？人工包埋？合約寫明？

你呢啲廢物真係愈來愈易被煽動，c朗只係講：＂我希望＂，比你講到用隻手指督住佢哋要佢哋做咁，成段嘢c朗出得一句，就比記者拎嚟做標題，前話前一兩句又冇，咁都可以煽動到，證明你班廢物真係無腦。

人地之前點做還之前點做
你C朗依家開聲叫人咁做就真係閪撚到震啦
同摩連奴個格一樣咁撚衰

請善用起底模式

知唔知乜撚叫希望啊矇撚？
唔係牙朗fans都覺得你柒

嗰自戀狂越黎越on9

一句野都入c朗數

C朗做善事都係乞人憎架啦

係囉

因為皇馬有歷史第一人

拖舟

似巴塞比人炒多d

希望同指明有咩分別？
教下我啦撚樣

呢d規矩不嬲係
做就人情
唔做就道理

你搵下邊個球星講過類似的野比我睇

c朗狗真係好煩
來緊呢一兩年睇住佢走下坡真係爽死

死敵緊係唔列隊啦
上面啲人好on9

叫你播國歌行禮你會唔會呀？柒頭

唔會？無品喎

記者：您認為巴塞會列隊祝賀皇馬嗎？
朗：如果有的話會很棒，我很樂意看到巴塞為我們列隊。

佢都冇話一定要列隊 ，記者咁問唔通話我唔樂意咩

希望同指明都唔識分就死返去小學重讀中文啦

邊有球星會講呢d咁的野
做下你個腦諗下啦
完全係對人地唔尊重

希望都有問題？ 你人生都應該冇乜希望

咁cr7不嬲係咁咖啦

叫下使死咩

又無命令你咁做

玻璃心

美斯迷為左攻擊c朗真係無所不用其極

笑4 我希望屌iu 又對iu唔尊重啊？
你班波台毒撚成日都希望屌女啦 係咪又對人唔尊重
on9

不如叫美斯幫你含算啦

得佢夠膽話自己歷史最佳

今次巴迷又真係幫唔落

其實傳媒都好撚仆街。牙朗只係回應記者既提問話列隊既話當然好。但係topic擺明成個波拋咗比牙朗。

最衰係疤狗當年自J 6冠, 今次又反面唔認, 十足獌狗

根據FIFA理解
巴塞唔係冇打世冠杯
係叫做外圍賽出局

2011年果陣巴塞贏左歐洲超級盃，之後第一場正式球賽作客皇馬西超盃，果皇馬好似都冇係班拿貝列隊歡迎巴塞

慘 笑撚死

上面成堆蝗狗好似唔記得當年發生過乜事
狗記憶差可以理解，咁唯有提一提班狗
當年巴塞攞完歐聯，返來第一場正是摩連奴教蝗螞主場，1.82%當然在場上
當年有蝗狗唔要面，吹雞開波當無左件事，然後摩狗記者會一大堆乜乜乜乜
個杯唔算乜乜乜，最重要球員心情乜乜乜，一大堆無個記者聽得明
場上成班狗唔記得晒自已攞西甲時，巴塞主場點列隊致敬
今日1.82居然有面要人列隊，唔係咁on9 吓

你唔係連無品都唔敢認呀

你係咪好撚嬲？

鏝狗黎講你都算高質

難怪啲人成日話五毛多數撐巴狗

臭毒撚番去動漫台啦

巴狗真係

有乜好嬲?
嬲嬲豬係班蝗狗囉，當年輸左國王杯，成班蝗狗無上台攞銀牌俾全世界笑到面黃
成班蝗狗嬲到上高登洗板死撐，來來去去全部係D唔要面垃圾理由
講事實提下班蝗狗，睇下自已隊波幾咁下流，居然有面著件孝服出街都唔知醜字點寫
最後再提下班蝗狗，依D事全部1.82有份，所以佢有乜面要人列隊?

睇得出師兄嬲到手都震埋

笑撚到仆街

d疤狗成日想當年 同d阿狗一樣
呢位師兄真係嬲到手震

但係想當年疤狗拍手拍到手都爛啊

英文source:
the Portuguese international suggested the Catalan club pay their respects to Los Blancos.

Ronaldo said: "It would be nice and I would like Barcelona to make for us the guard of honour."

C朗咁講又無錯 不過只可以話佢畀記者陰到

有乜好嬲?
唔提當年，又點笑9 1.82今日個想法有幾咁on 9
又想提下最後場波，美斯一人笑到最後，美斯成名作

國家球0主要錦標嘅0球王？

笑4 你真係好嬲

連要人同希望都唔柒識分，如果佢話唔希望就真係唔尊重喇
巴閪真係無一個係無辜

疤狗嬲到

疤狗又敗走

On9仔，你理解能力好有問題

Merry Christmas

敗走班拿貝

咁撚廢既世界冠軍點叫人致敬啊

決定入三球 致敬

咩話？

強！

致莖

#respect

柒頭朗

不如你致敬番好冇姐

波又輸左 又冇波入

致敬